無恥賊尾隨婆婆推入屋行劫 擸走「藏寶箱」

12月11日(一) 15:48更新 14:44建立
東網電視

黃大仙發生入屋行劫案，下午1時許，一名年約70多歲婆婆，獨自返回黃大仙下邨龍輝樓住所時，疑遭一名中年男賊尾隨，當婆婆開門入屋，賊人即從後施襲，強行將她推入屋。婆婆見對方孔武有力，不敢反抗，只好瑟縮一角，賊人則趁機在屋內大肆搜掠，擸走婆婆用於存放貴重物品及積蓄的「藏寶箱」，內有約一萬港元財物，得手後迅速逃去。婆婆見狀亦不敢追截，落樓向保安員求助及報警。

警方接報到場調查，發現屋內一片凌亂，首飾箱、利是封及銀包等散落一地。據了解，由於當時情況混亂，加上婆婆受驚，難以看清賊人樣貌，惟因賊人並無蒙面，相信樣貌已被「天眼」拍下，警方將翻查大廈及附近地點的閉路電視追查。大批警員在黃大仙下邨附近兜截，期間在邨內2個垃圾站搜查，並向10多名清潔工了解，案件由黃大仙警區刑事調查隊跟進。

黃大仙區區議員李東江表示，該區以老舊屋邨為主，區內居民以長者居多，過往治安一向良好，雖曾發生零星爆竊案，但入屋行劫則首次聽聞，擔心賊人食髓知味，再次以長者為目標落手。李表示，希望大廈管理公司加密巡查次數，並設立訪客登記制度，防止街外人擅自進入大廈，亦會提醒區內居民要加倍小心。

有制度但無人跟，未又係死

公屋密碼係揚手同唔該

係班老野奉旨揚手開門 見過有看更唔開門 要比D老野屌

改用八達通開門

有鬼用咩 唔記得帶咪又係揮手唔該

看更=face id